見習航空通訊員

職位編號: 40421
部門: 民航處
職位名稱: 見習航空通訊員
薪酬: 見習職級薪級表第5點 (每月14,445元) 至見習職級薪級表第6點 (每月15,400元)
入職條件: 申請人必須 ─
(a) (i) 在香港中學文憑考試五科考獲第2級或同等[請參閱註(1)]或以上成績[請參閱註(2)]，或具同等學歷；或
(ii) 在香港中學會考五科考獲第2級[請參閱註(3)]／E級或以上成績[請參閱註(2)]，或具同等學歷；
(b) 符合語文能力要求，即在香港中學文憑考試或香港中學會考英國語文科考獲第3級[請參閱註(3)]或以上成績，以及中國語文科考獲第2級[請參閱註(3)]或以上成績，或具同等成績；以及
(c) 能有效地以英語溝通。
註: (1) 政府在聘任公務員時，香港中學文憑考試應用學習科目(最多計算兩科)「達標並表現優異」成績，以及其他語言科目C級成績，會被視為相等於新高中科目第3級成績；香港中學文憑考試應用學習科目(最多計算兩科)「達標」成績，以及其他語言科目E級成績，會被視為相等於新高中科目第2級成績。
(2) 有關科目可包括中國語文及英國語文科。
(3) 政府在聘任公務員時，2007年前的香港中學會考中國語文科和英國語文科(課程乙) C級及E級成績，在行政上會分別被視為等同2007年或之後香港中學會考中國語文科和英國語文科第3級和第2級成績。
(4) 為提高大眾對《基本法》的認知和在社區推廣學習《基本法》的風氣，政府會測試應徵公務員職位人士的《基本法》知識。應徵者如獲邀參加面試，會被安排於面試當日接受基本法知識筆試。筆試會於面試開始前或結束後舉行。應徵者在基本法測試的表現會佔其整體表現的一個適當比重。
職責: 見習航空通訊員主要接受訓練，以取得由民航處根據國際民用航空組織安全管理系統，就航空通訊所發出的必需認證，從而：

(a) 在航空通訊網中心協助提供運作上的支援；
(b) 提升在網絡保安管理、系統管理及相關職務方面提供運作和技術上支援的技能；
(c) 提升在安全及質素管理、審計及巡查方面與航空有關的工作的技術支援技能；以及
(d) 協助擬備航機升降及航空通訊運作的統計數字，以供規劃和收費之用。

見習航空通訊員須二十四小時輪班當值。
聘用條款: 獲取錄的申請人會按公務員合約條款受聘，為期三年。完成至少三年合約後，才可獲考慮按當時適用的長期聘用條款聘用。

有冇人想做

英文好似要求好高

ATC?

係喎咁好似冇行

但佢要5科2
拎得2點流利英語

ATC 咁低人工？

唔係ATC啦

Aeronautical Communications Officer 航空通訊員

Air Traffic Control Officer 航空交通管制主任

玩命atc
聽班大陸佬講英文玩命
三跑後更玩命

以前係流利英語
而家係有效英語

姐係乜工

咁即係做乜？

Google完話training完之後做ATC

邊度寫？

印度佬英文都好難頂

睇錯野
自膠

點解睇落好似做打雜

呢份工唔係咁易，唔好害人

你真係覺得收5條2咩

咁即係要做啲咩？可唔可以講多啲

飛機本身有自己既航空路線，航空通訊只係要監察住飛機既航線路線有無偏離，正唔正常。如果有既話要同機師通訊。 如果溝通出現問題係會有可能令飛機撞埋一齊。

利申：早幾個月去過民航署參觀

要反應好快

如果好似上次國航咁飛去山個邊

你Ah...Ah.. 幾秒就玩完

terrain ahead terrain alert

呢d係tower做架喎..

呢份唔係Atc